\section{PENDAHULUAN}

\subsection{Latar Belakang}

% Ubah paragraf-paragraf berikut sesuai dengan latar belakang dari tugas akhir
Obesitas merupakan keadaan dimana terdapat penumpukan lemak pada tubuh seseorang yang menyebabkan berat badan berada pada nilai di atas normal. Indikasi yang dapat digunakan untuk menilai jika seseorang menderita obesitas berdasarkan nilai body mass index (BMI) yang lebih dari 30 kg/m2. Obesistas disebabkan oleh kalori yang dikonsumsi tidak seimbang dengan kalori yang digunakan oleh tubuh. Salah satu hal yang dapat digunakan untuk mencegah obesitas dan mengurangi kelebihan berat badan dengan melakukan olahraga.

Olahraga merupakan suatu bentuk aktivitas fisik dalam kegiatan jasmani yang dilakukan secara terstruktur dengan melibatkan pergerakan tubuh secara berulang-ulang. Aktvitas olahraga dilakukan dengan tujuan untuk memelihara kesehatan dan memperkuat otot-otot tubuh. Olahraga menjadi kegiatan yang sangat dekat dengan aktivitas manusia sebagai salah satu kebutuhan hidup dalam memberikan manfaat berupa kesehatan dan kebugaran tubuh. 

Aktivitas olahraga dinilai bermanfaat dan sesuai prosedur dengan melihat bagaimana kualitas aktivitas olahraga yang telah dilakukan. Kualitas aktivitas olahraga dapat diukur berdasarkan jumlah energi yang dikeluarkan selama melakukan aktivitas olahraga. Energi yang dikeluarkan akan membantu meningkatkan jumlah pembakaran kalori pada tubuh. Jumlah energi yang dikeluarkan selama melakukan aktivitas olahraga akan berbeda-beda tergantung dari jenis aktivitas, durasi dan beberapa faktor pada individu.

\subsection{Rumusan Masalah}

% Ubah paragraf berikut sesuai dengan rumusan masalah dari tugas akhir
Aktivitas yang dilakukan pada treadmill dengan perhitungan pembakaran kalori  menggunakan perhitungan manual dengan menggunakan beberapa faktor individu masih belum cukup efektif. karena kegiatan olahraga yang dilakukan masih belum terukur secara detail dari bagaimana aktivitas tersebut dilakukan. Gerak tubuh dan postur yang berbeda akan menghasilkan jumlah aktivitas dan pembakaran kalori yang berbeda pula. Oleh karena itu, diperlukan sistem untuk dapat melakukan perhitungan pembakaran kalori yang lebih praktis dan akurat untuk berolahraga pada treadmill.

\subsection{Batasan Masalah atau Ruang Lingkup}

Adapun batasan masalah dalam memfokuskan permasalahan yang dirumuskan pada penelitian ini adalah:

\begin{enumerate}[nolistsep]

    \item Metode yang digunakan dalam melakukan proses deteksi pose tubuh menggunakan Python dengan library OpenCV yaitu MediaPipe.
  
    \item Deteksi yang digunakan pada MediaPipe berfokus pada deteksi pose tubuh.
  
    \item Aktivitas fisik yang dideteksi berfokus hanya pada kegiatan olahraga menggunakan Treadmill.
    
    \item Akuisisi data citra diambil menggunakan perangkat kamera yang kemudian diproses memnggunakan Raspberry Pi 4 Model B.
    
    \item Hasil deteksi berupa nilai prediksi perhitungan kalori yang terbakar selama aktivitas fisik yang dilakukan.
  
  \end{enumerate}

\subsection{Tujuan}

% Ubah paragraf berikut sesuai dengan tujuan penelitian dari tugas akhir
Tujuan dari penelitian tugas akhir ini adalah membuat sistem prediksi kalori yang terbakar saat berolahraga pada treadmill dengan melakukan prediksi kalori menggunakan citra dari kamera dan diimplementasikan dengan baik pada perangkat berbasis single board computer.

\subsection{Manfaat}

% Ubah paragraf berikut sesuai dengan tujuan penelitian dari tugas akhir
Adapun manfaat yang didapat pada penelitian ini adalah dapat membuat sistem yang lebih akurat dalam menentukan prediksi pembakaran kalori dengan perangkat yang lebih praktis agar memudahkan dalam berolahraga pada treadmill dan melakukan prediksi yang sesuai dalam penurunan berat badan.
